%# -*- coding: utf-8-unix -*-
\begin{thanks}

  直博六年在我看来是一段人生修行。回首走过的路、看过的风景，有收获的喜悦，也有探
  索的迷茫。但是，很庆幸人生能够被这一段只求温饱后、对科学问题深沉思索的时期所填
  满，从一个对科学世界的憧憬者，成长为利用逻辑思维和方法论、看待这个世界所充满的
  未知领域的好奇者。我相信好奇是探索的导师和创新的来源。读博期间，有幸见证了所在
  的OMNILab从无到有的发展过程，在好奇心的驱使下开始了对数据世界的探索。虽然经历
  了研究起步阶段一没硬件平台、二没数据来源的困顿，但是当从另一个角度来看的时候，
  读博修行本身堪比一次``创业''，一次从无到有的历练，而完成这次历练的唯一捷径便是
  坚持。在即将完成这一次阶段性修行之时，首先需要感谢的是内心的自我，感谢当初毅然
  决然地选择了博士研究这一方向，并为之努力创业，从技能和思考上都得到了极大的磨炼，
  未辜负大好青春时光。

  虽然修行本身需要孤独和激情的陪伴，但是没有家人和爱人的支持，这样的修行也是不能
  尽善尽美地完成的。在社会依然飘荡些许躁动的环境下，他们没有从眼前利益出发而对我
  的人生选择提出质疑。也许家境需要我做出一些快速或``稳重''的选择，但是他们给了我
  最大限度的尊重，让我能够从心出发，追寻内心所向往的未知与不安。这样的宽容和鼓励
  是我所得到的最大支持。当研究进展遇到困顿或挫折之时，他们的陪伴带给我休息并重新
  起航的动力。他们的贡献虽然在上述研究中未能直接体现，但是对于研究成果的产生是不
  可或缺的。

  感谢在博士研究生期间对我悉心指导的金耀辉教授，他严谨的治学治研精神让我在入门之
  初便有所感触，尤其在对细节问题的注意和把握上，常常告诫我辈，``魔鬼在细节''。虽
  然我们在科研方向和研究问题上也有过争执，但是对科学研究的执着、以及为OMNILab科
  研实力提高的出发点是一致的。金耀辉教授活跃的思维和广泛的信息面，让我辈不但能够
  及时接触到研究的最前沿，同时激发了更多对新问题和新角度的思考。在学术交流上，鼓
  励多走出去交流、少些闭门造车，让我辈有更多的机会和胆识拿出自己的成果，与国际上
  领域内的其他小组进行切磋。最后，感谢他不遗余力地找来多样的研究数据，从而让我们
  能够进行交叉领域、多尺度多角度的时空行为研究。

  感谢网络信息中心的罗萱博士和王永坤博士，他们都是实践精神的践行者，常常鼓励我在
  理论分析的基础上，多动手实践，利用客观的实验和数据分析问题。他们在数据中心网络、
  数据处理系统上有着深厚的积累，在历次的研究问题讨论、论文手稿修改上都给予了我很
  大的帮助。感谢网络信息中心的姜开达老师，他平时为人平和，工作中却一丝不苟，在网
  络安全领域造诣颇深。本研究中城市和校园尺度上的网络数据，在姜开达老师的协助和努
  力之下，才能够得以完整地采集。在此过程中的算法设计、网络安全管理等方面，他慷慨
  地分享了已有的软件工具和安全管理经验，让我受益良多。

  感谢OMNILab的所有同学，他们热情积极的讨论，让我在研究过程中受益匪浅。尤其在网络
  数据采集和研究过程中，从底层硬件配置、网络管理，到上层数据处理平台的维护、数据
  分析工作等，都在我遇到问题的时候给与了热情的帮助和解决。感谢区域光纤通信网与新
  型光通信系统国家重点实验室的诸位老师，他们精心组织的学术交流和团队活动，既让我
  们感受到了科研的乐趣和魅力，也让我们的研究生活变得丰富多彩。

  最后，对于诸多研究过程中帮助过我、启发过我的人们，深深道一声，感谢！

\end{thanks}
